齊來打擊土炮英文日校老師！

真係非常睇唔起土炮英文老師

學外語只信native speakers（外國大/國際學校/小學起去外國/父母一方是native speaker）

土炮英文老師真係好無恥，每日逼學生聽奇怪的發音，語調，用詞，仲以為自己好偉大

有人話土炮的好處係有過來人經驗/有語言學知識，如phonetics和grammar，笑話！理論是知識，但用英文是技能，而且多數native speaking teachers有TESOL證書都識

土炮英文老師係小丑！收嗲啦！上堂播英文電影卡通仲好！

佢識教就唔會攞啲垃圾教材啦

土炮=次等

Native 又有證書 識教既咪貴啲咁解 不過少

土炮又有料既咪平啲啲 叫做好過啲唔識教既native
同埋係可以用mother tongue 同啲beginners 講解番一啲概念上既野 去到邊 咩語言都應該係咁啦

老實講 呢樣野真係好相對

本土英語教師發音一定差d
但老師學生母語都係中文

好多時好既本土英文老師能夠用中文角度剖析番一d學生唔明既英文concept

亦都體會到有d咩係學生唔明(因為母語一樣) 再用語言學知識拆解

Native English speakers
就發音純正
表達方式地道
比本土教師highlight到更多不同英語系國家ge英文用法差異。

但係大多數唔明學生唔明d咩 因為母語唔同

有d都未必解答到學生既疑問 因為係佢母語
佢日日都講 知道某隻字/grammar 幾時用 點樣用 但隻字實質意思係咩 佢地都解釋得有d唔清唔楚

有d更差既 仲黎呃飯食

但係母語英文 主修英語有關科目 又有英語教學訓練for教授英語非母語既學生
咁當然就最好啦～

樓主問得咁ge問題 似係對英文有熱誠 但對英文認識未太深入既階段 希望你明我講咩啦

勞工子弟學校嘅質素係咁㗎啦，你仲想點

有甚麼語言學知識可幫助學生？好多pedagogical grammar rules根本就太formal同太多exceptional cases，同埋著重accuracy會犧牲fluency

再者課室環境限制唔能夠指出逐個學生的問題，反而適合提供大量comprehensible input

另外多數學校要老師全英語教書，學生的腦同耳朵要受害

點都係覺得土炮價值好低

強帖留名

你終於想通了？要和時間接軌了？
而我的計畫就是這樣！
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經美國哈佛大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，?務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司權力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

普通band1&2學生屋企冇錢請外籍老師，只能俾仔女每日聽土炮老師玩膠，讀十幾年英文後對住鬼佬成個傻西咁

其實冇錢請外籍老師唔係最大問題而係土炮老師陷害學生教學生錯ge英文（居心叵測啊），倒不如日日比學生看英文卡通聽英文卡通更好啦

發音都錯啊係，令學生根深蒂固學埋錯的讀音，想改過自新都難啊

正解，大把老師26個字母都讀唔正，大把字用錯（formality和register）

小學情況最坎坷…細路仔處於語言黃金期…盡收土炮老師精華！悲劇！

我都係受害者之一，所以而家都要急起直追啊 ，聽翻d正確讀音

我學英文係靠睇書、國際新聞、同外國人吹水，所以「純靠上堂學語文」呢件事跟本錯晒。你試下一定要跟官校果套教法黎教，理得你土炮定native教都死

其實根本唔應該有英文堂啦，你當初識中文係唔係因為有中文堂先？

樓主中學讀咩水平嘅學校？

地區英中，跟著讀HKU English，去過2個sem英語系國家住host family

樓主你覺得大學lecturer教ge英文堂都係不外如是？一定要靠接觸外國的片+書先係唯一出路？

目的唔同，英文系教的係語言學/文學理論，我開po係抨擊中小學土炮老師不但止浪費時間，仲要係害人

我見唔少同系的人得寫勁而講得差，當然有堆勁人，但我唔相信佢地靠土炮

另外有不少第一類人考到PGDE做土炮老師

土炮老師是笑話！

各位土炮老師同外國人/回流人士講自己是English teacher有冇面紅？？

同意 香港中學啲英文堂都唔知做乜鳩
個老師voiced同unvoiced consonants都唔識分
英式同美式英文嘅分別又當人錯
啲英文大部分都係自己打機睇劇學
嗰時DSE英文得4 一年之後IELTS拎 8.0

香港啲教書匠真係誤人子弟

你覺得會咩

有教畜負皮左你

要學跟native學得最快
咩rules嗰啲 真係識英文之後就變咗好自然
唔係咁機械

去美國exchange返嚟先知
真係去過嗰個環境先叫識英文

Non-native speaking teachers - The blind leading the blind

其實根本就係愚民政策，一開始ge方向錯左就好難再回頭啦，環境係好重要（如果係香港日日看英文書聽英文片仲可以補救一下 ）

英文卡通=native speaking teachers ，讀音又地道，若可模仿之一定可以改善到

一起看就ok，唔需要再理會其他教畜ge意見（我地係有思想ge人而唔係聽從錯誤之人ge奴隸）

推高GDP，完
降低失業率扮晒野，完
競爭力不足，不如外國老師用心教學，完

不推不是人

推，不如講下樓主你點樣學英文扭轉翻英文曾經唔好ge局面啦

我想講9分都無用母語係英文ge人教啦，你無理由找個外國人教你中文掛

英文youtuber>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>垃圾香港英文老師

所以香港人話咩重視英文我懷疑係假的 ，如果係重視英文都咁差ge話何況係其他呢

我都係信一d真係接觸過英文ge人算了

英文為母語ge人 or 不斷看英文書ge人（十年以上）

5年都ok啦（工作+溝通方面），不過我覺得起碼十年先有資格教人姐 ，Ching你平時會看咩書+咩劇？

中學時都係狂睇scmp操卷，睇好多advanced grammar書

入u先知道spoken遠遠重要過written，就參考左勁多應用語言學書籍同網站，進一步了解second language acquisition

第一次exchange住homestay意識到中學的所謂學術英文搞到自己好奇怪，有幾次因為誤會而出醜，有d佢地的親人冇接觸過香港人聽唔明我地口音

第二次exchange住的homestay有好多細路同青年，我觀察佢地玩，用的字詞非常豐富，我好肯定一般土炮老師埋唔到堆

之後我有幾次機會去幾間本地中學工作，好清楚土炮的質素有幾參差，就算係流利的，都只係停留響基本功能上的溝通，用語古怪生硬，唔能夠活用語言

外國長大回流同國際學校出身的老師好多都識中文，根本唔存在咩唔明學生錯誤的問題，只不過佢地人數少，土炮先上到位

我都明白大家係搵食姐，但最可怕係土炮老師浪費學生大量時間精力聽垃圾

好多香港人成世都未真正地看過一本英文書，你算好好ga啦

搵食？害死下一代wo ，倒不如唔好教啦（不斷播英文卡通一定無學生屌）

成堆al/dse唔知有無合格既人係到討論英文

班港英遺民口講就最勁ga啦，根本國際大都會就只係一個虛名（新加坡先係），我只知道而家ge港英x中文唔識 英文唔識 普通話都唔識 （想做英國人ge奴隸但英文差）

我咪話唔知 唔洗急住認喎

現實層面：一係精通普通話一係精通英文（兩樣都做到ge人我幾乎見唔到 ）
精通=可以同母語係普通話or英文ge人流暢地溝通+閱讀呢兩種語言
利申：你當我只精通一種啦

ESL根本就唔配做英文老師

其實請英文就夠，論普通話水平：台灣>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>中共>>>>>>>香港>>>>>>>>>>港英

香港應該有10%左右精通英文，3%精通普通話（台灣人d普通話講得反而出色好多 ，起碼唔會讀錯音，大陸而家越來越多人讀錯音搞到完全聽唔明講咩）

難得高質回覆

我d日文都係咁,去讀暑期班做填充,見到邊隻順口就填邊隻,雖然中晒但聽唔明老師個解釋。好彩無叫我解

反而係比較多北方人講唔正 （廣普英都唔識），南方人就無可厚非啦不過都講得幾標準（母語係廣東話其實），台灣相對好d（起碼講得正聽得明全部先）

可能你那間學校d人講胡語講得比較唔錯啦（流暢+無太多錯音），我而家聽d大陸學生黎香港講普通話都講到1999 （唔關口音事係讀音問題），重點係唔識講廣東話（唔識入鄉隨俗）

不過中共人都好過英國人（起碼肯估香港人讀d錯音，英國人係會笑你 ），但d人用打算英文抗衡但奈何英文差

btw我覺得精通其中一種（英文or普通話）已經夠晒，如果只限於做生意

我母語係廣東話都可以講得好過班所謂native speakers覺得有d奇怪姐（胡語）

以前上堂從來唔聽書，落堂翻屋企睇美劇英劇睇夠一個半鐘

我話ge係精通（接近母語甚至等於母語水平）而唔係單純合理水平（第二語言水平），不過我都覺得兩種語言都要達到合理水平ge ，btw你而家到咩水平（好奇下）

咁又係，最勁那班大部分都係北方人（我係到南方人水平不過比起精英水平ge北方人仲有差距，起碼他們連輕聲都可以輕易運用到 ，至於口音我覺得無咩問題我注重ge係讀音姐）

睇緊

其實我覺得普通話水平無分南北（口音問題黎），打字上d人以為我台灣人因為我打繁體字，說話上就好似母語係普通話咁同班大陸人溝通（他們唔會分到以為我係當地人 ）

英文就算啦 （你會覺得我好廢）

我係英文無口語環境但普通話有（但我不屑講普通話 ）

不過我知道你打d英文講咩算係咁ga啦 （呢一年不斷接觸真。英文）

視乎情況

如果遇到呃飯食嘅冗員 sir / miss，咁真係你唔好彩

但如果你遇到一個有心嘅阿 sir / miss，
佢可以以 L1 (1st language) 係中文，
L2 係英文嘅 ESL 角度解釋複雜嘅嘢畀你聽，
呢一點 native speaker 做唔到，因為佢哋唔會遇到呢啲問題

其實係正常現象黎，但呢個唔會影響到你本身ge普通話水平只不過他們會唔太習慣姐正如香港人講英文講得唔算錯但唔算太地道姐（鬼佬通常唔會咁講ge句式），結論就係文化差異所引致ge詞彙、句式、語調ge唔同但我唔認為會影響到普通話ge水平（英文唔清楚）

youtube同英文故事書已經有排接觸啦

其實最好ge解決方法係自細接觸native野（卡通，書，youtube，TV等），然後再找native老師教英文（咁樣你就會多左一種‘母語’）

英文方面真心唔清楚會唔會因為唔夠地道而影響到英文水平（我太廢 ）

以前ge我就係其中一份子（既可憐也可悲） ，當然都有一部分係因為老師教英文教到我好厭惡英文（背生字，grammar ）

似乎快定慢（白紙學最好所以英文最難精通到如果比教畜污染過）

我係聽慣美式英文ge（NBA），而家聽緊英式（發現嚴格好多d讀音，好容易讀錯）

但香港人就走去批批評人地菲律賓同澳洲式英文。。

但我地盡量都係唔好錯grammar（始終係學習者）

係，不過聽得多自然就模仿到

唔一定土炮就次等既，好似劉家傑咁，雖然唔係老師

color，colour
central，center？

先集中係讀音吧（口音難改）

其實大學take過下linguistic course 都一樣答到
香港ESL老師基本上讀書時直頭要讀一年linguistic 又點樣拆句 又背ipa
到頭來出黎教書就係教罐頭句 i totally agree with you

背ipa

邊撚到搵咁多native教呀
樓主

英文youtube，卡通，書=native，完

土炮老師幫你打好過文法底，你一開始跟native 學D 概念會一舊雲。

利申：日文跟native 學，文化一舊雲